【日日新鮮】海航再尋求延期償還啟德土地貸款

【航程受阻】市傳海航再尋求延期償還啟德土地貸款

頻傳出現償債資金缺口的海航集團，彭博引述消息人士表示，旗下的香港國際建投（0687）正在與銀行商討再次延後其首筆的香港地產過橋貸款還款期。該筆貸款的現存餘額為28億元，整筆貸款原定需於去年11月償還，不過公司償還7億元後，獲延期一次至2月23日。

消息人士指，香港國際建設尚未向銀行提交正式的延期計劃書，不過已經雙方已開始商討。如果海航不能再延期，貸款人有權取得土地控制權。海航拒絕置評。

海航集團於啟德以272億元取得4幅土地，公司早前指第二筆過貸款已獲延期至7月15日，消息人士指第三和第四筆貸款將於2月和6月到期。早前市傳海航罕有地將2幅土地的發展注入基金，尋求外部投資者參與，每名投資最少100萬。

海航傳尋求啟德地第一筆貸款再延期

外電引述知情人士透露，海航集團的一家子公司正與銀行商談，希望能夠再次推遲一筆貸款的償還日期。這筆貸款是海航為啟德地所借的第一筆過橋貸款。

知情人士稱，各家銀行正與香港國際投資集團商談，不過該公司尚未正式申請貸款延期。如果海航不能獲得延期而又不能償還貸款，債權人有權接管地皮。

海航在2016年底起，先後合共以272億元投得4幅啟德發展區地皮，期間曾籌組多筆過橋貸款。

知情人士表示，上述商談集中在第一筆過橋貸款，在11月份償還了7億元，並延期至2月23日後，現在未償還餘額為28億元。海航此前表示，已經將第二筆過橋貸款延長6個月，至7月15日。

支爆來了

航爆

希望海航爆煲
再引發支爆